{
    "question": "Interaksi sosial akan terjadi jika ada .... di antara individu!?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>individu</p><p>maaf Klo salah,  jadikan jawaban yang terbaik ya</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-arti-no-horn-a-jangan-meniup-terompet-b-dilarang-berisik-256",
            "question": "Apa arti \"no horn?\"    A. jangan meniup terompet\r\n\r\nB. dilarang berisik\r\n\r\nC. dilarang masuk\r\n \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. jangan meniup terompet</p><p></p><p>maaf kalau salah :) </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-contoh-pasar-abstrak-dan-pasar-konkret-dijawab-yah-yg-bi-435",
            "question": "Tuliskan contoh pasar abstrak dan pasar konkret \r\ndijawab yah yg bisa klo salah report\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contohpasar konkret adalah Pasar Induk, Pasar Inpres, Pasr</p><p>Swalayan, Pasar Ikan, dan Pasar Buah. </p><p></p><p>Contoh pasar abstrak adalah Pasar Modal/Bursa Efek, Kaskus, Berniaga.com,</p><p>TokoBagus.com, dan Transaksi di Internet lainnya yang melalui media Paypal atau</p><p>E-Gold.</p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-kota-jawa-tengah-pada-peta-terdapat-pada-angka-674",
            "question": "Ibu kota Jawa tengah pada peta terdapat pada angka\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>angka nya mana? </p><p></p><p>Ibu kota Jawa Tengah adalah semarang </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-benar-lulusan-smk-banyak-menggangur-kenapa-ya-sebabnya-175",
            "question": "Apa benar lulusan SMK banyak menggangur kenapa ya sebabnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karna lo wibu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>aqokaoqk.. kabur.....</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Selain masalah perencanaan kebutuhan tenaga kerja yang belum pasti, Kebanyakan lulusan SMK yang menganggur dikarenakan oleh terbatasnya jumlah guru produktif (guru yang mengajar pelajaran praktek) yang memiliki keahlian teruji sesuai dengan bidang studi di sekolah vokasi tersebut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-bermassa-ditarik-oleh-karet-diatas-permukaan-mejaje-973",
            "question": "Sebuah benda bermassa ditarik oleh karet diatas permukaan meja.Jenis gaya yang terdapat kegiatan tersebut adalah gaya    A. Otot dan gaya pegas\r\nB. Pegas dan gaya gesek\r\nC. Magnet dan gaya gravitasi\r\nD. Magnet dan gaya otot\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>A. Gaya otot dan gaya pegas</p><p></p><p><em><strong>Semoga membantu, jadikan jawaban terbaik yaa ^^</strong></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-maksud-dengan-lingkungan-pencaharian-penduduk-tolong-dibantu-401",
            "question": "Apa maksud dengan lingkungan pencaharian penduduk\r\n\r\n tolong dibantu!!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Lingkungan memengaruhi mata pencaharian penduduk di suatu daerah</strong>.\n</p><p>Mata pencaharian penduduk di suatu daerah berbeda dengan daerah lain.\n</p><p>Mata pencaharian penduduk di daerah pesisir pantai berbeda dengan penduduk di daerah dataran rendah maupun di dataran tinggi.\n</p><p>Contohnya:</p><p>1. <strong>Penduduk di daerah pantai</strong> bermata pencaharian sebagai nelayan, petani tambak, pedagang, petani garam, dan perajin.\n</p><p>\n</p><p>2. <strong>Penduduk di daerah dataran rendah</strong> bermata pencaharian sebagai buruh, petani, pedagang, dan peternak.\n</p><p>\n</p><p>3. <strong>Penduduk di daerah dataran tingg</strong>i bermata pencaharian sebagai petani, peternak, pedagang, dan pekerja perkebunan, misalnya teh, kopi, dan cengkeh.\n</p><p>\n</p><p>Selain itu, penduduk yang tinggal di desa juga memiliki mata pencaharian yang berbeda dengan penduduk di kota.\n</p><p>Penduduk di desa lebih banyak bermata pencaharian sebagai petani, peternak, perajin, pedagang, buruh tani dan perkebunan.\n</p><p>Sedangkan penduduk di kota bermata pencaharian sebagai pekerja jasa (pegawai bank, konsultan, pengacara, sopir), karyawan, pedagang, dan buruh pabrik.\n</p><p></p><p><strong>Semoga membantu ^^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-bukan-merupakan-contoh-dari-kebutuhan-komplemen-947",
            "question": "Di bawah ini yang bukan merupakan contoh dari kebutuhan komplementer adalah...    Buku tulis dan bolpoint\r\nc. Pena dan pensil Sepatu\r\nb. Meja dan kursi\r\nd. Sepatu dan kaos kaki\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><p>c. Pena dan pensil</p><p></p><p><strong>PENJELASAN</strong></p><p>Barang komplementer adalah suatu barang yang fungsinya atau fungsi penggunaannya pasti terkait dengan barang atau produk yang lain.</p><p></p><p><em>Semangat</em><em>!</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. pena dan pensil</p><p>karena yg <strong><em>bukan</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Barang komplementer merupakan barang yg kegunaannya saling melengkapi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-patipsviiiutamaw-indonesia-merupakan-negara-kepulauan-terbe-388",
            "question": "4    PAT/IPS/VIII/UTAMA/W\r\nIndonesia merupakan negara kepulauan terbesar di dunia yang tiga perempat wilayahnya berupa laut\r\ndengan kekayaan SDA dan jasa-jasa lingkungan kelautan. Berikut ini yang bukan tujuan pembangunan\r\nkelautan adalah ...\r\nA. pertumbuhan ekonomi tinggi secara berkelanjutan\r\nB. terpeliharanya kelestarian lingkungan dan sumber daya kelautan\r\nC. menjadikan laut sebagai satu-satunya sumber pendapatan nasional\r\nD. menjadikan laut sebagai pemersatu dan tegaknya kedaulatan bangsa\r\nPerhatikan data di bawah ini !\r\n1\r\nIII\r\nIV\r\nAlih fungsi lahan\r\nAlih fungsi lahan\r\nPetani memiliki\r\nPasar produk\r\npertanian menjadi\r\npertanian menjadi\r\nkemampuan\r\npertanian\r\nlahan industri\r\nlahan industri\r\nmengolah lahan\r\ndikuasai\r\nPasar produk\r\nPasar produk\r\ndengan baik\r\npedagang besar\r\npertanian dikuasai\r\npertanian dikuasai\r\nAkses terhadap\r\nAkses terhadap\r\npedagang besar\r\npedagang besar\r\nkredit, teknologi\r\nkredit, teknologi\r\nAkses terhadap\r\nSkala usaha relatif\r\ndan pasar tinggi\r\ndan pasar tinggi\r\nkredit, teknologi\r\nkecil dan modal\r\nTidak tergantung\r\nSkala usaha\r\ndan pasar tinggi\r\nterbatas\r\nmusim\r\nrelatif kecil dan\r\nmodal terbatas\r\nDari data di atas yang termasuk faktor penghambat pengembangan sektor agrikultur ditunjukkan oleh\r\nkolom .....\r\nA. 1\r\nC. III\r\nB. 11\r\nD. IV\r\nPengembangan agrikultur adalah kegiatan mengelola tumbuhan dan ternak agar dapat memberikan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. menjadikan laut sebagai satu-satunya sumber pendapatan nasional</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-manajemen-196",
            "question": "Jelaskan pengertian manajemen\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Manajemen adalah seni menyelesaikan pekerjaan melalui orang lain. Definisi Mary Parker Follet ini berarti bahwa seorang manajer bertugas mengatur dan mengarahkan orang lain untuk mencapai tujuan organisasi.</h3><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-komunikasi-interpersonal-masih-diperlukan-jelaskan-986",
            "question": "Apakah komunikasi interpersonal masih diperlukan jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Komunikasi interpersonal adalah komunikasi yang terjadi antara dua orang atau lebih, yang biasanya tidak diatur secara formal.[1] Dalam komunikasi interpersonal, setiap partisipan menggunakan semua elemen dari proses komunikasi.[1] Misalnya, masing-masing pihak akan membicarakan latar belakang dan pengalaman masing-masing dalam percakapan tersebut [1]</p><p></p><p></p><p>Salah satu contoh komunikasi interpersonal</p><p>Komunikasi sangat penting bagi semua aspek kehidupan manusia. Komunikasi manusia dapat mengekspresikan gagasan, perasaan, harapan dan kesan kepada sesama serta memahami gagasan, perasaan dan kesan orang lain. Komunikasi tidak hanya mendorong perkembangan kemanusiaan yang utuh, tetapi juga menciptakan hubungan sosial yang sangat diperlukan dalam kelompok sosial apapun. Komunikasi memungkinkan terjadinya kerja sama sosial, membuat kesepakatan-kesepakatan penting, dan lain-lain.Individu yang terlibat dalam komunikasi memiliki latar belakang sosial, budaya dan pengalaman psikologis yang berbeda-beda.Perbedaan ini dapat memengaruhi efektivitas sebuah komunikasi.Sangat penting bagi setiap individu untuk memahami simbol-simbol yang digunakan dalam komunikasi, baik simbol verbal maupun nonverbal.Komunikasi interpersonal adalah komunikasi yang melibatkan dua orang atau lebih.Setiap pihak dapat menjadi pemberi dan pengirim pesan sekaligus pada waktu yang bersamaan.</p><p></p><p>pengertian</p><p>De Vito (2009) mendefinisikan komunikasi interpersonal sebagai proses pengiriman dan penerimaan pesan di antara dua orang atau lebih, formal maupun informal. Komunikasi interpersonal dimengerti sebagai umpan balik yang saling berkaitan satu sama lain dengan tujuan untuk membantu seseorang meningkatkan efektivitas pribadi dan efektivitas antara pribadi. Komunikasi interpersonal mengharuskan pelaku untuk bertatap muka antara dua orang atau lebih dengan membawakan pesan verbal maupun non verbal sehingga masing-masing bisa memahami satu sama lain dan berinteraksi secara efektif.</p><p>Rogers (dalam Rakhmat, 2012) mengatakan bahwa makin baik komunikasi interpersonal, maka makin terbuka seseorang mengungkapkan dirinya dan makin positif persepsinya terhadap orang lain melebihi persepsi dirinya.</p><p>Tubbs dan Moss (2008) mengartikan komunikasi interpersonal sebagai sebuah proses komunikasi antara komunikan dan komunikator yang ditandai dengan terwujudnya saling pengertian, kesenangan, saling mempengaruhi, hubungan sosial yang baik, juga adanya tindakan nyata sebagai umpan-balik. Komunikasi diharapkan dapat mengurangi dampak buruk yang timbul pada kelompok yang berkaitan dengan kejenuhan dalam pekerjaan.</p><p>Cangara (2005) menyatakan bahwa komunikasi interpersonal sangat penting untuk meningkatkan hubungan antar individu, menghindari dan mengatasi konflik pribadi, mengurangi ketidakpastian, berbagi pengetahuan dan pengalaman dengan orang lain, mengendalikan perilaku, memberi motivasi, sebagai pernyataan emosi, dan memberikan suatu informasi.</p><p>Komunikasi merupakan suatu gejala yang kompleks dan oleh sebab itu, setiap individu yang mengamati gejala komunikasi memiliki pendekatan yang berbeda-beda. Komunikasi adalah proses di mana saling membagi informasi, gagasan dan perasaan antar individu. Komunikasi dalam menyentuh aspek-aspek yang lebih dalam dari setiap orang yang terlibat dalam komunikasi tersebut, baik tentang hidup pada masa lalu, tentang keluarga, dan kegiatan yang sedang dilakukan sekarang. Salah satu komponen komunikasi adalah saling mendengarkan. Mendengarkan sangat penting, karena dengan mendengarkan setiap pihak yang terlibat dalam suatu peristiwa komunikasi dapat saling memahami dan memberi umpan balik atau respon dengan cara yang baik dan sesuai dengan apa yang diharapkan.Setiap pihak dapat menjadi pemberi dan pengirim pesan sekaligus pada waktu yang bersamaan.</p><p></p><p>Selain proses, komunikasi juga dapat dimaknai sebagai suatu transaksi informasi di mana tidak hanya berkaitan dengan kegiatan fisik.Komunikasi juga merupakan suatu tidakan yang bersifat psikologis, yakni berkaitan dengan impresi dari orang yang terlibat dalam komunikasi. Impresi dibentuk dalam pikiran orang-orang yang sedang terlibat dalam komunikasi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}